\chapter{Dnevnik promjena dokumentacije}
		
		\textbf{\textit{Kontinuirano osvježavanje}}\\
				
		
		\begin{longtabu} to \textwidth {|X[2, l]|X[13, l]|X[3, l]|X[3, l]|}
			\hline \multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Rev.}}	& \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Opis promjene/dodatka}} & \multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Autori}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Datum}} \\[3pt] \hline
			\endfirsthead
			
			\hline \multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Rev.}}	& \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Opis promjene/dodatka}} & \multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Autori}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Datum}} \\[3pt] \hline
			\endhead
			
			\hline 
			\endlastfoot
			
			0.1 & Napravljen predložak.	& Klabučar & 08.10.2020. 		\\[3pt] \hline 
			0.2 & Napisani dionici i napravljeni funkcionalni zahtjevi za aktore & Kedmenec & 10.10.2020. 		\\[3pt] \hline 
			0.2.1 & Napravljene dopune funkcionalnih zahtjeva & Paprskar & 13.10.2020. \\[3pt] \hline
			0.3 & Napisani opisi obrazaca uporabe za neregistriranog korisnika, trenera i članove & Svetec, Klabučar, Paprskar & 19.10.2020. 		\\[3pt] \hline 
			0.3.1 & Napisani opisi obrazaca uporabe za administratora & Kedmenec & 20.10.2020. \\[3pt] \hline
			0.4 & Napisani nefunkcionalni zahtjevi i zahtjevi domene & Kedmenec & 24.10.2020. \\[3pt] \hline
			0.4.1 & Dodan sekvencijski dijagram za revidiranje taktike & Klabučar & 25.10.2020. \\[3pt] \hline
			0.5 & Dovršen opis projektnog zadatka & Paprskar & 6.11.2020 \\[3pt] \hline
			& & & \\[3pt] \hline
			
			
		\end{longtabu}
	
	
		\textit{Moraju postojati glavne revizije dokumenata 1.0 i 2.0 na kraju prvog i drugog ciklusa. Između tih revizija mogu postojati manje revizije već prema tome kako se dokument bude nadopunjavao. Očekuje se da nakon svake značajnije promjene (dodatka, izmjene, uklanjanja dijelova teksta i popratnih grafičkih sadržaja) dokumenta se to zabilježi kao revizija. Npr., revizije unutar prvog ciklusa će imati oznake 0.1, 0.2, …, 0.9, 0.10, 0.11.. sve do konačne revizije prvog ciklusa 1.0. U drugom ciklusu se nastavlja s revizijama 1.1, 1.2, itd.}